陳方安生：公務員公餘集會不損政治中立

前政務司司長陳方安生認為公務員今晚發起集會是以個人身分，未有違法，不能指參與者損害政治中立。她透露自己亦應主辦方邀請，作為嘉賓出席集會。

她指出，法例要求政務官、新聞官、首長級官員不能參與政治活動，其他所有公務員都享有言論及集會自由，更不用提他們是用自己下班的時間集會，反問怎可以指責參與者損害政治中立。至於公務員應否參與罷工，她就指應交由公務員自己決定。

陳方安生提到，公務員固然要堅持政治中立，但反問到底是誰人帶頭破壞公務員政治中立，她舉例指近年引進選舉主任在審查候選人資格時加入政治考慮，剝奪港人參選權。

對於警隊協會可以公然譴責政務司司長張健宗，陳方安生形容他們行為有違《警察通例》，警隊不能直接致函上司，包括特首、政務司司長。她斥未見特首林鄭月娥為張建宗說一句公道說話，或警務處處長盧偉聰指出警隊協會做法不妥。

陳方安生同時質疑，公務員事務局未有為警隊協會公然要求張建宗道歉、下台一事，表明要求警隊協會保持政治中立，反而就公務員集會發聲明，要求公務員保持政治大立，質疑是否要威迫公務員不參與集會。

好認為公務員事務局雙重標準，又表示如果要公務員支持政府、行政長官，前題是要有一個英明的領導，公平公正、一視同仁、包容態度帶領公務員，不偏不倚、無畏無懼服務市民。

陳方安生又說，現時警隊失信於民令人感可惜、遺憾、傷感悲痛，因為警隊管來享有正治中立，克制行使權力的美名，用數十年才能建立市民信任。她認為警隊並非與市民為敵，但亦望警隊顧全大局，應支持廣泛市民要求成立獨立調查委員會，重申有真相才能修補社會撕裂，亦是還各場示威中的持分者一個公道。